**馬克斯·艾曼紐·森席**（，）生於[克羅挨西亞共和國](../Page/克羅地亞.md "wikilink")，假声男高音歌手，以前是一位童声高音歌手。

## 生平

馬克斯·艾曼紐·森席很小的时候就接受了母亲的声乐训练。當他在六歲的時候，就在他的家鄉唱了莫扎特歌剧魔笛裡午夜后的复仇咏叹调。而在1986，他成为了[維也納少年合唱團的一員](../Page/維也納少年合唱團.md "wikilink")，并担任合唱团的第一童声高音独唱。作为一位童声高音歌手，Cencić的声音华丽而且富有力量。在当时的合唱团艺术总监Uwe
Christian Harrer的帮助下，Cencić在Philips以合唱团的名义录制了独唱专辑Exsultate,
jubilate，其中，Cencić在钢琴伴奏下唱的圆舞曲Frühlingsstimmen, Op.
410（春之声）让人印象深刻。Cencić的表现如此之好，以至于他暂时的帮助维也纳少年合唱团回击了外界“从70年以来就开始走下坡路”的批评。他还在其它几张維也納少年合唱團专辑中独唱。

在92年变声以后，Cencic离开了維也納少年合唱團，并开始了以假声男高音（male
soprano）的身份的独唱生涯，继续演唱女高音声部。直到1997年，他都在欧洲、美国、日本的各种音乐会上表演。

之后，他休整了一段时间，在2000年以女低音声部的假声男高音歌手（countertenor）的身份复出，参与录制了多张巴洛克时期的声乐专辑。

## 專輯

### 作为童声高音歌手

  - Exsultate, jubilate
  - Portrait
  - High Mass at the Viennese Court
  - Angelic Voices
  - Handel The Messiah
  - Sacred Songs
  - Handel Arias
  - Vienna Boys Choir Sing Mozart

### 作为假声男高音歌手

  - Highlights One
  - Highlights Two
  - Schöne Fremde
  - Auf Flugeln des Gesanges
  - Mozart: Zauberfloete
  - Domenico Scarlatti: Cantate d'amore
  - Max Emanuel Cencic:The Vivaldi Album

## 外部連結

  - [Cencić的个人网站](http://www.cencic.net/)
  - [Cencić 在 The Boy Choir & Soloist
    Directory](http://www.boysoloist.com/artist.asp?VID=296)
  - [Cencić 在
    www.boytreble.net](http://mail.ccsh.kh.edu.tw/siathy/009.htm)

[Category:克羅地亞歌手](../Category/克羅地亞歌手.md "wikilink")
[Category:在奧地利的克羅地亞人](../Category/在奧地利的克羅地亞人.md "wikilink")
[Category:薩格勒布人](../Category/薩格勒布人.md "wikilink")